Word: 家
Pinyin: jiā
Definition: family, home, 我们家，你们家，家人，我（的）家，我家在北京，一个家

Word: 你
Pinyin: nǐ
Definition: you (singular pronoun)

Word: 好
Pinyin: hǎo
Definition: good, well, fine, 你好，老师好

Word: 我
Pinyin: wǒ
Definition: I; me

Word: 叫
Pinyin: jiào
Definition: to call, to be called

Word: 请问
Pinyin: qǐngwèn
Definition: may I ask

Word: 请
Pinyin: qǐng
Definition: please

Word: 问
Pinyin: wèn
Definition: ask

Word: 什么
Pinyin: shénme
Definition: what 

Word: 名字
Pinyin: míngzi
Definition: name，叫什么名字

Word: 姓
Pinyin: xìng
Definition: surname; one’s surname is，他姓马

Word: 认识
Pinyin: rènshi
Definition: to know，我认识他

Word: 很
Pinyin: hěn
Definition: very，很好

Word: 高兴
Pinyin: gāoxìng
Definition: happy，很高兴

Word: 在
Pinyin: zài
Definition: to be (at a place)，在吗

Word: 吗
Pinyin: ma
Definition: a question particle，你忙吗

Word: 进
Pinyin: jìn
Definition: to enter，请进

Word: 坐
Pinyin: zuò
Definition: to sit，请坐

Word: 谢谢
Pinyin: xièxie
Definition: to thank，谢谢你

Word: 最近
Pinyin: zuìjìn
Definition: recently，最近怎么样

Word: 怎么样
Pinyin: zěnmeyàng
Definition: how (is something), how about，你怎么样

Word: 呢
Pinyin: ne
Definition: an elliptical question particle，他呢

Word: 忙
Pinyin: máng
Definition: busy，很忙

Word: 不
Pinyin: bù
Definition: not; no，不忙

Word: 太
Pinyin: tài
Definition: too, extremely, 不太忙

Word: 他
Pinyin: tā
Definition: he, him (singular)

Word: 困
Pinyin: kùn
Definition: sleepy，很困

Word: 渴
Pinyin: kě
Definition: thirsty，我很渴

Word: 饿
Pinyin: è
Definition: hungry，不饿

Word: 累
Pinyin: lèi
Definition: tired，不太累

Word: 还行
Pinyin: háixíng
Definition: not bad，她还行

Word: 马马虎虎
Pinyin: mǎmǎhūhū
Definition: so so

Word: 力
Pinyin: lì
Definition: strength

Word: 生
Pinyin: shēng
Definition: to be born

Word: 言
Pinyin: yán
Definition: speech，

Word: 人
Pinyin: rén
Definition: person

Word: 木
Pinyin: mù
Definition: wood

Word: 羊
Pinyin: yáng
Definition: sheep

Word: 井
Pinyin: jǐng
Definition: well (noun)

