Word: 家
Pinyin: jiā
Definition: family, home, 我们家，你们家，家人，我（的）家，我家在北京，一个家

Word: 有
Pinyin: yǒu
Definition: to have, there is/are, to possess, 我有一个朋友，他晚上有课

Word: 几
Pinyin: jǐ
Definition: how many, 几口人，六口人，几只狗

Word: 的
Pinyin: de
Definition: a possessive particle: someone’s something, or a modifying particle, 我的家，妈妈的咖啡，爸爸的工作

Word: 照片
Pinyin: zhàopiàn
Definition: photo, 看照片，有照片，小狗的照片

Word: 做
Pinyin: zuò
Definition: to do, to make, 做点心，做面条，做工作

Word: 工作
Pinyin: gōngzuò
Definition: to work; job, 有工作，不工作，她的工作是医生

Word: 医生
Pinyin: yīshēng
Definition: physician, 我的姐姐是医生

Word: 弟弟
Pinyin: dìdi
Definition: younger brother, 我（的）弟弟，弟弟的朋友

Word: 哥哥
Pinyin: gēge
Definition: elder brother, 她哥哥，她有一个哥哥

Word: 一共
Pinyin: yígòng
Definition: altogether (talking about quantity) 我家一共有三口人

Word: 个
Pinyin: gè
Definition: a common measure word, 一个人，一个包子，两个朋友

Word: 姐姐
Pinyin: jiějie
Definition: elder sister, 我的姐姐是老师

Word: 还
Pinyin: hái
Definition: in addition, 还有，还喝咖啡

Word: 谁
Pinyin: shéi
Definition: who, whom, 你是谁，还有谁，谁的照片

Word: 妹妹
Pinyin: mèimei
Definition: younger sister, 姐姐和妹妹，一个妹妹

Word: 没
Pinyin: méi
Definition: not, having none, 没有，没有人，没有朋友

Word: 狗
Pinyin: gǒu
Definition: dog, 小狗，我的小狗，一只小狗

Word: 漂亮
Pinyin: piàoliang
Definition: beautiful, pretty, 真漂亮，很漂亮

Word: 喝
Pinyin: hē
Definition: to drink, 喝茶，喝咖啡，你要喝什么

Word: 茶
Pinyin: chá
Definition: tea, 喝茶，妈妈喜欢喝茶

Word: 咖啡
Pinyin: kāfēi
Definition: coffee,他喜欢喝咖啡

Word: 张
Pinyin: zhāng
Definition: a measure word for flat objects such as pictures and cards, 一张照片

Word: 女
Pinyin: nǚ
Definition: female, 女人，女老师，女医生

Word: 今年
Pinyin: jīnnián
Definition: this year, 我今年很忙

Word: 年
Pinyin: nián
Definition: year, 2020年，今年，一年

Word: 岁
Pinyin: suì
Definition: year of age, 你今年几岁，他今年一岁

Word: 今天
Pinyin: jīntiān
Definition: today, 

Word: 天
Pinyin: tiān
Definition: day, 今天，几天，两天，一天

Word: 钢琴
Pinyin: gāngqín
Definition: piano, 学钢琴，钢琴课

Word: 课
Pinyin: kè
Definition: lesson, class, 英语课，汉语课

Word: 孩子
Pinyin: háizi
Definition: child, kid, 中国孩子，美国孩子，他有两个孩子，一个孩子

Word: 晚上
Pinyin: wǎnshang
Definition: evening, 今天晚上，晚上有课，他晚上有工作

Word: 晚
Pinyin: wǎn
Definition: late, 很晚，不晚

Word: 英语
Pinyin: Yīngyǔ
Definition: English (language), 学习英语，英语课，英语老师

Word: 中国
Pinyin: Zhōngguó
Definition: China, 中国人

Word: 工
Pinyin: gōng
Definition: to work; work, job，工作，工人 worker, 

Word: 弓
Pinyin: gōng
Definition: bow (weapon)，弓 is the left component (radical) of 张

Word: 山
Pinyin: shān
Definition: mountain，山 is the top portion of 岁

Word: 儿
Pinyin: ér
Definition: son, child，女儿，儿子 son

Word: 天
Pinyin: tiān
Definition: sky, heaven，今天，一天

Word: 律师
Pinyin: lǜshī
Definition: lawyer，

Word: 记者
Pinyin: jìzhě
Definition: reporter

Word: 服务员
Pinyin: fúwùyuán
Definition: waiter, waitress, server

Word: 经理
Pinyin: jīnglǐ
Definition: manager

Word: 工程师
Pinyin: gōngchéngshī
Definition: engineer

Word: 学生
Pinyin: xuéshēng
Definition: student

Word: 商人
Pinyin: shāngrén
Definition: business person

Word: 先生
Pinyin: xiānsheng
Definition: Mr., sir, gentleman; husband，陈先生，陆雨平先生，他是我先生

Word: 太太
Pinyin: tàitai
Definition: Mrs., madam; wife，王太太，她是我太太

Word: 男朋友
Pinyin: nánpéngyou
Definition: boyfriend，她有一个男朋友

Word: 女朋友
Pinyin: nǚpéngyou
Definition: girlfriend，这是我的女朋友

Word: 橙汁
Pinyin: chéngzhī
Definition: orange juice

Word: 可乐
Pinyin: kělè
Definition: coke

Word: 牛奶
Pinyin: niúnǎi
Definition: cow’s milk

Word: 豆浆
Pinyin: dòujiāng
Definition: soy milk

Word: 水
Pinyin: shuǐ
Definition: water

Word: 杯
Pinyin: bēi
Definition: glass, cup, mug，水杯，一杯咖啡

